馬化騰稱正與金管局商討 明年或進一步在港推動微信支付

【星島日報報道】移動支付在港漸漸興起，惟騰訊旗下的微信支付仍未在港普及。騰訊創辦人馬化騰今早出席騰訊主辦的首屆「粵港澳灣區青年營」活動時表示，微信支付在港暫時只能連接信用卡或其中兩間銀行的提款卡，不及內地可連接任何提款卡般方便和快捷。他透露正與香港金融管理局商討，明年有機會有大進展。

馬化騰指出，移動支付近兩至三年在國內發展迅速，中國今年的移動支付量較美國高逾50倍，領先全球。

問到騰訊的未來發展，馬化騰坦言不會作太長遠規劃，因科技發展日新月異，三年已算是長時間。他相信未來會主力發展「互聯網+」，期望做到互聯網與各行業融合。

對於人工智能的應用，馬化騰認為人工智能不會只停留於下圍棋的層次，應發展深度學習，期望未來可應用在金融、醫學等範疇。

「粵港澳灣區青年營」為期一周，共有100位來自香港、澳門和深圳的高中生參與，今日除參觀深圳騰訊大廈外，還參與「無現金」體驗，利用微信支付等移動支付工具租用單車、購買書籍等。

來自香港的升中六女生關同學表示，參與活動前以為內地的移動支付不及香港發達，豈料體驗後才得知如此普及，「香港茶餐廳便不能用，但這裡(內地)一間小店也可用」。她認為移動支付十分方便，但坦言關注網絡安全，惟現時資料洩漏等個案不多，相信開發者會做好保安工作。

定啦, 今時今日中國公司要過關話咁易

香港咁細無肉食,去一帶一路搞啦

用你老母臭西

香港有撚市場咩，諗諗點買餸先啦

用都唔撚用你喇 走喇屌你老母

屌 好似領匯街市咁有八達通就夠晒用啦
除非個個月有勁多優惠 如果唔係絕對唔會用微信支付囉

支那野，不了

上面全部無訊渣手？

有冇加密都成問題

有得用信用卡增值，再withdraw 錢走嗎？